終審法院首席法官張舉能回應保皇派提出設立量刑委員會 指高院上訴庭可擔當此角色

張舉能在會見傳媒時提到，量刑是司法職能的重要一環，是由法官獨立履行。他說，在普通法制的角度之下，上訴法庭處理上訴及判刑覆核時，是負責糾正下級法院的錯誤，消除下級法院之間判決或判刑的差距，及發具權威性量刑指引及指導。

張舉能說，有關建議全部都是關乎下級法院最近就社會事件部分量刑決定而提出，上訴及判刑覆核更有效同常規地，訂立權威性及有約束力的量刑指導及消除判刑差異。

他指出，現時上訴法庭已經處理不少於8宗源自社會事件案件的判刑覆核，並就這類案件發出重要的量刑指引和指導，對下級法院有約束力，未來亦有不少於7宗類似案件會處理。

Source:

上訴庭

推

[第142日] 十二人案 中共似乎唔肯放過任何人

垃圾

潘書記：

都幾大獲

有冇人可以譯英文

支那化

好大獲

量刑起點：任何程度直接max，50歲以上一律無罪

其實呢單外國睇落好合理，但要解釋埋香港上訴庭既情況先會明